\section{Validation}

Pour valider notre produit final, nous avons vérifié les différentes spécifications que nous avions définies dans le
cahier des charges lors de la revue 1. Nous avons donc fait des tests pour chacunes de ces spécifications et notre
implémentation finale du projet respecte bien toutes ces spécifications.

Nous avons également utilisé notre plan d'assurance qualité de plus haut niveau de la revue 1, présenté au tableau~\ref{tab:4-assurance-qualite}, pour évaluer notre produit
final. Nous sommes donc repassé sur tous les critères d'assurances qualité établis. Au final, notre projet rempli bien
tous ces critères sauf un qui est celui de ne pa avoir de bug dans les méchaniques de jeu. Il restait quelques bug
dans le jeu avec les déplacements des joueurs que nous n'avons pas réussi à régler pour la fin du projet.

\begin{table}[h!]
  \centering
  \caption{Plan d'assurance qualité}
  \begin{tabular}{p{1.25in}p{4.25in}}
      \hline
      Désignation & Critère\\
      \hline
      Interface graphique & Aucun bug visuel\\
      Contrôles du jeu & Les contrôles sont intuitifs même lors de la première utilisation\\
      Méchaniques de jeu & Aucun bug du jeu\\
      Performance & Les limitations matérielles ne doivent pas affecter négativement le jeu\\
      Amusement & Le jeu doit être amusant\\
      \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:4-assurance-qualite}
\end{table}

Un aspect de la validation qui serait à retravailler si on avait à refaire le projet serait de faire beaucoup plus de
tests documentés tout au long du processus de développement. Nous avons seulement fait des tests rapidement en
développement sans vraiment s'attarder à faire des plans de vérification détaillés. En rétrospective on voit bien
l'utilité que ça aurait eu. Donc, si on avait à refaire le projet on devrait écrire des plans de vérifications détaillés,
et des tests unitaires, et les implémenter tout au long du développement.
